Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

# AJAX - асинхронний JavaScript і XML ( Asynchronous JavaScript And XML)

Ця технологія дає можливість користувачу отримати нову інформіцію з серверу, без перезавантаження сторінки, і оновлювати інформацію тільки частково.